水門事件記者: 特朗普問「保護台灣，美國能得到什麼？」

「保護台灣能得到什麼？」 水門案記者新書揭川普外交無知
讚 100
分享 用LINE傳送
國際中心 2018年09月13日 10:56:00

美國國家公共廣播電臺（NPR）11日報導，曾於1972年揭露水門案（Watergate）的伍德沃德新書《恐懼：川普在白宮》（Fear：Trump in the White House，暫譯）當天上市，書中揭露了美國總統川普（Donald Trump）在外交上的諸多異想天開，常讓幕僚感到震驚與不可思議。

書中舉例，川普質疑美國對台政策時，隨口問了幕僚「保護臺灣，美國能得到什麼？（what do we get from protecting Taiwan, say?）」

一直秀下限

伍德沃德在新書中寫道，2018年1月19日，川普出席一場由時任白宮國家安全顧問麥克馬斯特（H.R.McMaster）所召集的會議，地點位於白宮戰情室中，主題關於朝鮮半島。

除川普外，參與者還有時任國務卿的提勒森（Rex Tillerson）、國防部長馬諦斯（James Mattis）、白宮幕僚長凱利（John Kelly）、參謀首長聯席會議主席鄧福德（Joseph Dunford），以及時任白宮首席經濟顧問科恩（Gary Cohn）。

會議上，川普直截了當的先提問，「我們美國在朝鮮半島維持大規模軍事存在，得到了什麼？（what do we get by maintaining a massive military presence in the Korea Peninsula?）」

接著，川普詢問「保護臺灣，美國能得到什麼？」

書中形容，入主白宮後，川普始終質疑美國在亞洲、中東以及北約（NATO）的駐軍究竟代表了什麼？

同時，由於幕僚的「答案沒有說服力（answers were insufficient）」，這些問題讓川普極為惱火（fuming）近一整年。

台灣：不評論

中華民國總統府發言人黃重諺12日回應新加坡《聯合早報》時表示，對於類似個人的著作發表不進行評論。

但他補充，在台美關係上，「府方認為美國是臺灣在國際上最重要的盟友，包括持續而良好的台美關係、穩定的東亞區域局勢，對於雙方都至關重要。」

首版7刷100萬冊

美國《有線電視新聞網（CNN）》報導，出版商西蒙舒斯特（Simon & Schuster）已將《恐懼》一書進行了7次印刷，初版預估備書100萬冊，11號開賣上架前，Amazon網站上的預購量已讓《恐懼》躍升到2018年美國暢銷書排行榜第6名。

對於本書，川普和白宮在新書上架前已全盤否定，川普甚至直接稱為「爛書（a scum）」，並指控伍德沃德道德誠信有問題。

未打仗/唔打算打仗就無用⋯
一旦開戰，台灣的作用等同日本係韓戰時的作用咁。
有個中間位做補給，方便美軍直接打贏共產黨。
然後扶植親美政府上台。
殖民/資源/洋垃圾埋填區。
數之不盡的好處。

想問下。本書未出中共都有中文版書。係咩玩法

係美國出左英文版, 人地paste埋成頁

佢講明美國優先，有咩問題呢？

台狗

人地做阿頭，問下屬點解要咁做有乜出奇
以前做開既野就一定啱？

廢既係班下屬俾唔出解釋去說服老細對佢係好撚有著數

所以點解從政同從商班友比，效率係差咁多

你由得無人格的毒男啦
人地都係盡緊liberals既義務用最大努力去抹黑trump遮

歷任總統有心保護一早已經起晒基地賣軍火啦

歷任總統對台政策:維持原狀

呢個問題其實係叫你分析一下美國現行對台政策的利與弊
點樣可以降成本,點可以增加得益

好多問題睇落好蠢其實係好難答
果然香港果班飯民的狗就係睇唔明問題

你都傻. 反侵侵就係liberals?

利申: 一向支持小布殊. 就連iraq war我都覺得係德政. (侵侵而家依然好反對iraq war)

點解咁撚多人睇小美國? 洗撚島鍊, 洗撚補給咩, 人地有太空科技打盲其他人造衛星.
往海外註軍浪費錢.

共和黨民主黨都係咁

不恥下問

佢提出問題, 有咩野問題?
問題只在於佢提左問題, 得到左咩野答案

問左個呢問題代表D乜

得啦得啦又贏

中國有咗台灣就可以直接威脅美國
所以美國應該唔會傻到讓台灣出嚟

希拉利話ok

classic生意佬， 一定係衝量得失先

問兩個問題 咁又震驚又不可思議, 識答就答,唔識答就收皮啦
請你翻黎唔係問你意見唔同仲教你野呀

點證明到侵有講過呢D說話？
記者佬為左抹黑無所不用其極

我淨係記得crooked hillary話可以用1萬億賣左台灣俾支那姐